---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Sunt căsătoriile forțate permise în Islam?
date: 2024-03-27
description: Atât bărbații, cât și femeile au dreptul de a-și alege soțul/soția, iar
  o căsătorie este considerată nulă dacă aprobarea femeii nu a fost acordată în prealabil.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 554943
---

Căsătoriile aranjate sunt practici culturale care sunt predominante în anumite țări din întreaga lume. Deși nu se limitează la musulmani, căsătoriile de acest fel au devenit greșit asociate cu Islamul.

În Islam, atât bărbații, cât și femeile au dreptul de a-și alege sau de a respinge potențialul soț/soție. Mai mult decât atât, o căsătorie în care aprobarea femeii nu a fost acordată în prealabil - aceasta este considerată nulă.
